<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<w:document xmlns:wpc="http://schemas.microsoft.com/office/word/2010/wordprocessingCanvas" xmlns:mc="http://schemas.openxmlformats.org/markup-compatibility/2006" xmlns:o="urn:schemas-microsoft-com:office:office" xmlns:r="http://schemas.openxmlformats.org/officeDocument/2006/relationships" xmlns:m="http://schemas.openxmlformats.org/officeDocument/2006/math" xmlns:v="urn:schemas-microsoft-com:vml" xmlns:wp14="http://schemas.microsoft.com/office/word/2010/wordprocessingDrawing" xmlns:wp="http://schemas.openxmlformats.org/drawingml/2006/wordprocessingDrawing" xmlns:w="http://schemas.openxmlformats.org/wordprocessingml/2006/main" xmlns:w14="http://schemas.microsoft.com/office/word/2010/wordml" xmlns:w10="urn:schemas-microsoft-com:office:word" xmlns:w15="http://schemas.microsoft.com/office/word/2012/wordml" xmlns:wpg="http://schemas.microsoft.com/office/word/2010/wordprocessingGroup" xmlns:wpi="http://schemas.microsoft.com/office/word/2010/wordprocessingInk" xmlns:wne="http://schemas.microsoft.com/office/word/2006/wordml" xmlns:wps="http://schemas.microsoft.com/office/word/2010/wordprocessingShape" xmlns:wpsCustomData="http://www.wps.cn/officeDocument/2013/wpsCustomData" mc:Ignorable="w14 w15 wp14">
  <w:body>
    <w:p w14:paraId="614CDDAA">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="91" />
        <w:rPr>
          <w:bCs />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="5CE0A1FD">
      <w:pPr>
        <w:rPr>
          <w:bCs />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:br w:type="page" />
      </w:r>
      <w:bookmarkStart w:id="0" w:name="_Toc89871445" />
      <w:bookmarkStart w:id="1" w:name="_Toc41982003" />
      <w:bookmarkStart w:id="2" w:name="_Toc187837119" />
      <w:r>
        <w:t xml:space="preserve">  </w:t>
      </w:r>
      <w:r>
        <w:tab />
      </w:r>
      <w:r>
        <w:tab />
      </w:r>
      <w:r>
        <w:tab />
      </w:r>
      <w:r>
        <w:tab />
      </w:r>
      <w:r>
        <w:tab />
      </w:r>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:szCs w:val="32" />
        </w:rPr>
        <w:t>Введение</w:t>
      </w:r>
      <w:bookmarkEnd w:id="0" />
      <w:bookmarkEnd w:id="1" />
      <w:bookmarkEnd w:id="2" />
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="467A03B4">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>В последние годы сфера личных финансов претерпевает значительные изменения, обусловленные активным развитием цифровых технологий, ростом безналичных расчётов и расширением числа финансовых сервисов, используемых населением. Банковские карты, электронные кошельки, онлайн-подписки, маркетплейсы и инвестиционные инструменты стали неотъемлемой частью повседневной жизни. Пользователи всё чаще совершают финансовые операции в цифровой среде, включая оплату товаров и услуг на таких платформах, как Wildberries, Ozon и Яндекс.Маркет, что приводит к постоянному увеличению объёма транзакций и усложнению структуры личных расходов.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="4B3F1000">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>В условиях многообразия финансовых источников пользователи сталкиваются с проблемой фрагментации данных: информация о доходах и расходах распределена между различными банковскими приложениями, сервисами и платёжными инструментами. Это затрудняет получение целостной картины финансового состояния, усложняет анализ структуры трат и снижает эффективность планирования бюджета. При этом динамика цен, распространение подписочных моделей и регулярные незапланированные расходы требуют более осознанного и системного подхода к управлению личными финансами.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="065EB5C9">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>Существующие цифровые решения, как правило, ограничиваются базовым отображением операций и простейшей категоризацией расходов в рамках одного финансового учреждения. Большинство сервисов не предоставляет возможностей для комплексного анализа, долгосрочного планирования и совместного ведения бюджета, что существенно снижает их практическую ценность для пользователей. Отсутствие единой платформы, способной объединить данные из различных источников и предоставить аналитическую поддержку, затрудняет принятие взвешенных финансовых решений.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="2DC2D9F6">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>В связи с этим особую актуальность приобретает разработка платформы для онлайн-учёта и управления личными финансами, ориентированной на автоматизированный сбор и обработку финансовых данных, анализ структуры расходов и поддержку пользовательских сценариев планирования. Такое решение позволяет не только фиксировать текущие операции, но и выявлять закономерности финансового поведения, оценивать динамику расходов и формировать цели по оптимизации бюджета. Разрабатываемая веб-платформа представляет собой программную систему, обеспечивающую централизованный учёт финансовых операций, хранение истории данных и аналитическую обработку информации. Целью выпускной квалификационной работы является разработка программного продукта, направленного на повышение прозрачности и эффективности управления личными финансами пользователей.</w:t>
      </w:r>
      <w:r>
        <w:t>В первой главе проводится …</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="27308F81">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Во второй главе описываются …</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="0CFE193D">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>В третьей главе приводятся …</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="0B1AF6AE">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>В четвёртой главе …</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="2476298F">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="64251D34">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="7EDE2DF3">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="2C95D038">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="0A61C173">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="5A7E1C5C">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="65957240">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="168CDF3D">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="3FFFB081">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="3B26762F">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="03A972FD">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="48C6C0F4">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="484C54C7">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="634708BB">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="40" />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="0" />
          <w:numId w:val="2" />
        </w:numPr>
        <w:ind w:left="1480" w:leftChars="0" w:firstLineChars="0" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Теоретический раздел</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="3A1B354B">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>В данном разделе проводится анализ существующих подходов и программных решений в области цифровизации процессов управления личными финансами. Рассматриваются основные направления развития систем учёта доходов и расходов, их функциональные возможности, а также ограничения, возникающие при практическом использовании подобных инструментов. Особое внимание уделяется вопросам автоматизации сбора финансовых данных, их структурирования и последующего анализа в рамках персональных финансовых платформ.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="30F52388">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t xml:space="preserve">На основе изучения предметной области формулируются цели и задачи , связанные с разработкой программного решения, ориентированного на повышение прозрачности финансовой информации и поддержку принятия обоснованных пользовательских решений. </w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="673AB80C">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="44" />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="1" />
          <w:numId w:val="2" />
        </w:numPr>
        <w:ind w:left="1495" w:leftChars="0" w:firstLineChars="0" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t xml:space="preserve"> Обзор предметной области</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="346DC601">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>Управление личными финансами в условиях современной цифровой экономики становится одной из повседневных задач для широкого круга пользователей. Регулярные расходы на товары и услуги, подписочные модели потребления, использование нескольких банковских карт и платёжных инструментов приводят к усложнению финансовой картины отдельного человека или домохозяйства. Пользователи вынуждены самостоятельно анализировать свои траты, сопоставлять доходы и расходы, а также принимать решения о целесообразности тех или иных финансовых операций.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="2AD9D017">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>Несмотря на доступность электронных сервисов, процесс учёта личных финансов часто остаётся разрозненным и неструктурированным. Финансовая информация распределена между различными источниками, что затрудняет её комплексный анализ. Пользователь, ориентируясь только на отдельные выписки или текущий баланс, не всегда способен объективно оценить структуру расходов, выявить неэффективные статьи трат или спрогнозировать финансовую нагрузку в будущем.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="4EF0F2AE">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>На практике управление личным бюджетом нередко осуществляется вручную либо с использованием базовых функций банковских приложений. Такие инструменты позволяют просматривать операции и формировать простые отчёты, однако не обеспечивают полноценного анализа финансового поведения. Отсутствует возможность гибкой настройки категорий, долгосрочного планирования, а также учёта совместных расходов, что особенно актуально для семейных пользователей.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="7AB6285A">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>Существующие системы учёта личных финансов, как правило, ориентированы на фиксацию уже совершённых операций. Они отображают историю транзакций и текущие показатели, но не предоставляют инструментов для углублённого анализа и прогнозирования. Пользователь получает информацию о прошлом, однако не имеет достаточной аналитической поддержки для оценки будущих финансовых сценариев. В результате принятие решений часто основывается на интуитивных оценках и неполных данных.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="6F2EEB50">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>Дополнительную сложность представляет необходимость обработки значительных объёмов финансовой информации. Анализ регулярных и нерегулярных расходов, сезонных колебаний и долгосрочных обязательств требует применения автоматизированных методов обработки данных. Без использования специализированных программных средств выявление закономерностей и тенденций становится затруднительным.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="644E97EA">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="40AD6590">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>В рамках предметной области особое значение приобретают интеллектуальные платформы управления личными финансами, обеспечивающие автоматизированный сбор данных, их структурирование и аналитическую обработку. Такие системы позволяют перейти от простого учёта операций к осознанному управлению бюджетом, поддерживая пользователя при планировании расходов и достижении финансовых целей. Разработка веб-платформы, объединяющей функции учёта, анализа и планирования личных финансов, направлена на устранение выявленных ограничений и формирование удобного цифрового инструмента для конечных пользователей.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="19AD3C72">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="44" />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="1" />
          <w:numId w:val="2" />
        </w:numPr>
        <w:ind w:left="1495" w:leftChars="0" w:firstLineChars="0" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t xml:space="preserve"> Обзор существующих аналогов</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="5FB9C7C0">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
          <w:bCs />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
          <w:bCs />
        </w:rPr>
        <w:t>В процессе разработки платформы для онлайн-учёта и управления личными финансами необходимо учитывать существующие решения на рынке. Анализ конкурентов позволяет определить распространённые подходы к организации финансового учёта, выявить ограниченные функциональные возможности существующих сервисов и обосновать необходимость создания комплексной платформы с аналитическим и прогнозным функционалом.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="0CD258CE">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
          <w:bCs />
          <w:lang w:val="ru-RU" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
          <w:bCs />
        </w:rPr>
        <w:t>Современные приложения для личных финансов, как правило, предоставляют пользователю возможность вести учёт доходов и расходов, просматривать баланс по счетам и видеть историю операций. Однако в большинстве случаев функциональность ограничивается простым учётом транзакций и базовой категоризацией расходов. Продвинутые инструменты анализа, прогнозирования финансового поведения или поддержки планирования бюджета отсутствуют либо реализованы фрагментарно.</w:t>
      </w:r>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
          <w:bCs />
          <w:lang w:val="ru-RU" />
        </w:rPr>
        <w:t>я</w:t>
      </w:r>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
          <w:bCs />
          <w:lang w:val="ru-RU" />
        </w:rPr>
        <w:tab />
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="0B5E65E0">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
        <w:rPr>
          <w:bCs />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
          <w:bCs />
        </w:rPr>
        <w:t>Одним из популярных российских решений является ДЗЕН Мани, ориентированное на ведение личного бюджета и автоматическое распределение расходов по категориям. Пользователь может отслеживать траты по счетам, планировать бюджет и получать уведомления о предельных расходах в каждой категории. Несмотря на удобный интерфейс и возможность интеграции с банками, сервис не обеспечивает сложного анализа финансовых тенденций и прогнозирования будущих расходов.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="01955AC4">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="46" />
        <w:rPr>
          <w:bCs />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:drawing>
          <wp:inline distT="0" distB="0" distL="114300" distR="114300">
            <wp:extent cx="4832985" cy="5847080" />
            <wp:effectExtent l="0" t="0" r="5715" b="1270" />
            <wp:docPr id="1" name="Изображение 1" />
            <wp:cNvGraphicFramePr>
              <a:graphicFrameLocks xmlns:a="http://schemas.openxmlformats.org/drawingml/2006/main" noChangeAspect="1" />
            </wp:cNvGraphicFramePr>
            <a:graphic xmlns:a="http://schemas.openxmlformats.org/drawingml/2006/main">
              <a:graphicData uri="http://schemas.openxmlformats.org/drawingml/2006/picture">
                <pic:pic xmlns:pic="http://schemas.openxmlformats.org/drawingml/2006/picture">
                  <pic:nvPicPr>
                    <pic:cNvPr id="1" name="Изображение 1" />
                    <pic:cNvPicPr>
                      <a:picLocks noChangeAspect="1" />
                    </pic:cNvPicPr>
                  </pic:nvPicPr>
                  <pic:blipFill>
                    <a:blip r:embed="rId8" />
                    <a:stretch>
                      <a:fillRect />
                    </a:stretch>
                  </pic:blipFill>
                  <pic:spPr>
                    <a:xfrm>
                      <a:off x="0" y="0" />
                      <a:ext cx="4832985" cy="5847080" />
                    </a:xfrm>
                    <a:prstGeom prst="rect">
                      <a:avLst />
                    </a:prstGeom>
                    <a:noFill />
                    <a:ln>
                      <a:noFill />
                    </a:ln>
                  </pic:spPr>
                </pic:pic>
              </a:graphicData>
            </a:graphic>
          </wp:inline>
        </w:drawing>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="5B3234FF">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="87" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Рисунок 1.1 – Пример работы сайта «</w:t>
      </w:r>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
          <w:bCs />
        </w:rPr>
        <w:t>ДЗЕН Мани</w:t>
      </w:r>
      <w:r>
        <w:t>»</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="7FDCCCEF">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
        <w:rPr>
          <w:bCs />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
          <w:bCs />
        </w:rPr>
        <w:t>Несмотря на удобный интерфейс и наглядное представление расходов, функциональные возможности приложения ограничиваются только фиксацией текущих транзакций и построением графиков расходов. Анализ финансовой динамики носит преимущественно справочный характер, а инструменты прогнозирования бюджета и долгосрочного планирования отсутствуют. Таким образом, пользователь получает информацию о своих текущих расходах и доходах, но не может оценить вероятное финансовое поведение в будущем или планировать крупные цели.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="220F5F2A">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
        <w:rPr>
          <w:bCs />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
          <w:bCs />
        </w:rPr>
        <w:t>Другой пример — CoinKeeper, предоставляющий визуализацию расходов с помощью диаграмм и графиков, позволяя пользователю оценивать структуру трат за выбранный период. Сервис поддерживает планирование бюджета и уведомления о превышении лимитов. Тем не менее возможности интеллектуального анализа данных и построения прогнозов остаются ограниченными, а персонализированные рекомендации по оптимизации расходов реализованы частично.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="01B68D47">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="46" />
        <w:rPr>
          <w:bCs />
          <w:lang w:val="en-US" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:drawing>
          <wp:inline distT="0" distB="0" distL="114300" distR="114300">
            <wp:extent cx="4829175" cy="4704715" />
            <wp:effectExtent l="0" t="0" r="9525" b="635" />
            <wp:docPr id="2" name="Изображение 2" />
            <wp:cNvGraphicFramePr>
              <a:graphicFrameLocks xmlns:a="http://schemas.openxmlformats.org/drawingml/2006/main" noChangeAspect="1" />
            </wp:cNvGraphicFramePr>
            <a:graphic xmlns:a="http://schemas.openxmlformats.org/drawingml/2006/main">
              <a:graphicData uri="http://schemas.openxmlformats.org/drawingml/2006/picture">
                <pic:pic xmlns:pic="http://schemas.openxmlformats.org/drawingml/2006/picture">
                  <pic:nvPicPr>
                    <pic:cNvPr id="2" name="Изображение 2" />
                    <pic:cNvPicPr>
                      <a:picLocks noChangeAspect="1" />
                    </pic:cNvPicPr>
                  </pic:nvPicPr>
                  <pic:blipFill>
                    <a:blip r:embed="rId9" />
                    <a:stretch>
                      <a:fillRect />
                    </a:stretch>
                  </pic:blipFill>
                  <pic:spPr>
                    <a:xfrm>
                      <a:off x="0" y="0" />
                      <a:ext cx="4829175" cy="4704715" />
                    </a:xfrm>
                    <a:prstGeom prst="rect">
                      <a:avLst />
                    </a:prstGeom>
                    <a:noFill />
                    <a:ln>
                      <a:noFill />
                    </a:ln>
                  </pic:spPr>
                </pic:pic>
              </a:graphicData>
            </a:graphic>
          </wp:inline>
        </w:drawing>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="23160D72">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="87" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Рисунок 1.2 – Пример работы сайта «</w:t>
      </w:r>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
          <w:bCs />
        </w:rPr>
        <w:t>CoinKeeper</w:t>
      </w:r>
      <w:r>
        <w:t>»</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="6D23BDBB">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
          <w:bCs />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
          <w:bCs />
        </w:rPr>
        <w:t>Приложение предлагает наглядную визуализацию расходов и поддержку категорий бюджета, однако его возможности ограничены рамками текущих финансовых операций. Прогнозирование доходов и расходов реализовано лишь частично, а автоматическая аналитика с выявлением закономерностей финансового поведения отсутствует. Пользователь может отслеживать текущие траты, но не имеет инструментов для долгосрочного планирования бюджета и прогнозирования будущих расходов.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="16436427">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
          <w:bCs />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
          <w:bCs />
        </w:rPr>
        <w:t>Сервис Дребеденьги предлагает функционал учёта финансов с возможностью импорта банковских выписок и ручного добавления операций. Пользователи могут анализировать историю расходов и видеть остатки по счетам. Однако аналитические инструменты платформы ограничены стандартными сводками, а прогнозирование будущих финансовых сценариев отсутствует.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="1F6B13C6">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="46" />
        <w:rPr>
          <w:bCs />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:drawing>
          <wp:inline distT="0" distB="0" distL="114300" distR="114300">
            <wp:extent cx="6047105" cy="4547870" />
            <wp:effectExtent l="0" t="0" r="10795" b="5080" />
            <wp:docPr id="3" name="Изображение 3" />
            <wp:cNvGraphicFramePr>
              <a:graphicFrameLocks xmlns:a="http://schemas.openxmlformats.org/drawingml/2006/main" noChangeAspect="1" />
            </wp:cNvGraphicFramePr>
            <a:graphic xmlns:a="http://schemas.openxmlformats.org/drawingml/2006/main">
              <a:graphicData uri="http://schemas.openxmlformats.org/drawingml/2006/picture">
                <pic:pic xmlns:pic="http://schemas.openxmlformats.org/drawingml/2006/picture">
                  <pic:nvPicPr>
                    <pic:cNvPr id="3" name="Изображение 3" />
                    <pic:cNvPicPr>
                      <a:picLocks noChangeAspect="1" />
                    </pic:cNvPicPr>
                  </pic:nvPicPr>
                  <pic:blipFill>
                    <a:blip r:embed="rId10" />
                    <a:stretch>
                      <a:fillRect />
                    </a:stretch>
                  </pic:blipFill>
                  <pic:spPr>
                    <a:xfrm>
                      <a:off x="0" y="0" />
                      <a:ext cx="6047105" cy="4547870" />
                    </a:xfrm>
                    <a:prstGeom prst="rect">
                      <a:avLst />
                    </a:prstGeom>
                    <a:noFill />
                    <a:ln>
                      <a:noFill />
                    </a:ln>
                  </pic:spPr>
                </pic:pic>
              </a:graphicData>
            </a:graphic>
          </wp:inline>
        </w:drawing>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="73BE9D0E">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="87" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Рисунок 1.3 – Пример работы сайта «</w:t>
      </w:r>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>Дребеденьги</w:t>
      </w:r>
      <w:r>
        <w:t>»</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="1DD87D58">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>Анализ существующих приложений показывает, что большинство сервисов в сфере личных финансов ориентированы на отображение текущего состояния бюджета и визуализацию расходов. Возможности прогнозирования финансовой динамики, автоматической классификации операций и комплексного планирования остаются ограниченными.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="2C00D9E0">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>Таким образом, на рынке отсутствуют решения, объединяющие в одной платформе кросс-банковский учёт, интеллектуальную аналитику и прогнозирование финансового поведения пользователя. Это создаёт предпосылки для разработки веб-приложения, которое позволит не только отслеживать расходы и доходы, но и планировать бюджет с учётом долгосрочных целей, совместного управления семейными финансами и автоматической аналитики, что подтверждает актуальность и практическую значимость темы выпускной квалификационной работы.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="0D56861D">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="44" />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="1" />
          <w:numId w:val="2" />
        </w:numPr>
        <w:ind w:left="1495" w:leftChars="0" w:firstLineChars="0" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t xml:space="preserve"> Постановка задачи</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="0A676F6B">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="81" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>Проведённый анализ предметной области и существующих программных решений в сфере управления личными финансами показал, что большинство приложений ориентированы преимущественно на фиксацию текущих доходов и расходов. Такие системы позволяют пользователю вести учет операций, создавать категории трат и получать визуализацию текущих расходов, однако возможности интеллектуального анализа данных и прогнозирования бюджета в них ограничены или полностью отсутствуют.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="77ECDF5B">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="81" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>Анализ отечественных и зарубежных решений продемонстрировал, что большинство платформ сосредоточено на отображении исторических данных и базовой аналитике, не предоставляя инструментов предиктивного планирования. Отсутствие возможностей прогнозирования не позволяет пользователям оценивать будущие финансовые потребности с учётом сезонных расходов, регулярных платежей и индивидуальных финансовых привычек, что снижает практическую ценность подобных сервисов для планирования бюджета и достижения финансовых целей.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="665726F5">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="81" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>Кроме того, существующие приложения, как правило, ориентированы либо на индивидуальное использование, либо на ограниченный набор сценариев (например, учёт трат по одному банковскому счёту), не обеспечивая универсального подхода для ведения кросс-банковского бюджета, совместного семейного учёта и долгосрочного планирования. Недостаточно внимания уделяется вопросам масштабируемости системы, интеграции с разными источниками финансовых данных, а также гибкости архитектуры для подключения новых функций и сервисов.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="51A32B69">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="81" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>Таким образом, можно выделить ключевые недостатки существующих решений:</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="023A3A3C">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="81" />
        <w:keepNext w:val="0" />
        <w:keepLines w:val="0" />
        <w:pageBreakBefore w:val="0" />
        <w:widowControl />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="0" />
          <w:numId w:val="3" />
        </w:numPr>
        <w:kinsoku />
        <w:wordWrap />
        <w:overflowPunct />
        <w:topLinePunct w:val="0" />
        <w:autoSpaceDE />
        <w:autoSpaceDN />
        <w:bidi w:val="0" />
        <w:adjustRightInd />
        <w:snapToGrid />
        <w:ind w:left="1066" w:leftChars="0" w:hanging="363" w:firstLineChars="0" />
        <w:textAlignment w:val="auto" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>отсутствие автоматического прогнозирования финансового поведения пользователя;</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="4457D724">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="81" />
        <w:keepNext w:val="0" />
        <w:keepLines w:val="0" />
        <w:pageBreakBefore w:val="0" />
        <w:widowControl />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="0" />
          <w:numId w:val="3" />
        </w:numPr>
        <w:kinsoku />
        <w:wordWrap />
        <w:overflowPunct />
        <w:topLinePunct w:val="0" />
        <w:autoSpaceDE />
        <w:autoSpaceDN />
        <w:bidi w:val="0" />
        <w:adjustRightInd />
        <w:snapToGrid />
        <w:ind w:left="1066" w:leftChars="0" w:hanging="363" w:firstLineChars="0" />
        <w:textAlignment w:val="auto" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>ограниченные возможности аналитической обработки накопленных данных;</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="6F3D80DF">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="81" />
        <w:keepNext w:val="0" />
        <w:keepLines w:val="0" />
        <w:pageBreakBefore w:val="0" />
        <w:widowControl />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="0" />
          <w:numId w:val="3" />
        </w:numPr>
        <w:kinsoku />
        <w:wordWrap />
        <w:overflowPunct />
        <w:topLinePunct w:val="0" />
        <w:autoSpaceDE />
        <w:autoSpaceDN />
        <w:bidi w:val="0" />
        <w:adjustRightInd />
        <w:snapToGrid />
        <w:ind w:left="1066" w:leftChars="0" w:hanging="363" w:firstLineChars="0" />
        <w:textAlignment w:val="auto" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>фокус исключительно на текущем состоянии бюджета без оценки будущих финансовых потоков;</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="28ACDEA0">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="81" />
        <w:keepNext w:val="0" />
        <w:keepLines w:val="0" />
        <w:pageBreakBefore w:val="0" />
        <w:widowControl />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="0" />
          <w:numId w:val="3" />
        </w:numPr>
        <w:kinsoku />
        <w:wordWrap />
        <w:overflowPunct />
        <w:topLinePunct w:val="0" />
        <w:autoSpaceDE />
        <w:autoSpaceDN />
        <w:bidi w:val="0" />
        <w:adjustRightInd />
        <w:snapToGrid />
        <w:ind w:left="1066" w:leftChars="0" w:hanging="363" w:firstLineChars="0" />
        <w:textAlignment w:val="auto" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>недостаточная универсальность и гибкость платформ для индивидуальных и совместных сценариев использования.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="4486B5BF">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="81" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>На основании выявленных недостатков формулируется задача разработки программного решения, совмещающего функции учёта, анализа и прогнозирования финансов. Разрабатываемая система должна обеспечивать автоматический сбор данных о транзакциях из различных банков и источников, их хранение и обработку, а также построение прогнозов расходов и доходов с использованием современных методов машинного обучения.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="601EB544">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="81" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>Целью проекта является создание веб-приложения для интеллектуального анализа личных финансов, позволяющего пользователям не только отслеживать текущие доходы и расходы, но и получать прогнозы бюджета, планировать крупные траты и достигать финансовых целей.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="3B77893B">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="81" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>Для достижения поставленной цели в рамках дипломной работы необходимо решить следующие задачи:</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="0C0ED549">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="81" />
        <w:keepNext w:val="0" />
        <w:keepLines w:val="0" />
        <w:pageBreakBefore w:val="0" />
        <w:widowControl />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="0" />
          <w:numId w:val="4" />
        </w:numPr>
        <w:kinsoku />
        <w:wordWrap />
        <w:overflowPunct />
        <w:topLinePunct w:val="0" />
        <w:autoSpaceDE />
        <w:autoSpaceDN />
        <w:bidi w:val="0" />
        <w:adjustRightInd />
        <w:snapToGrid />
        <w:ind w:left="1066" w:leftChars="0" w:hanging="363" w:firstLineChars="0" />
        <w:textAlignment w:val="auto" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>провести анализ предметной области управления личными финансами и существующих приложений;</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="387141FE">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="81" />
        <w:keepNext w:val="0" />
        <w:keepLines w:val="0" />
        <w:pageBreakBefore w:val="0" />
        <w:widowControl />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="0" />
          <w:numId w:val="4" />
        </w:numPr>
        <w:kinsoku />
        <w:wordWrap />
        <w:overflowPunct />
        <w:topLinePunct w:val="0" />
        <w:autoSpaceDE />
        <w:autoSpaceDN />
        <w:bidi w:val="0" />
        <w:adjustRightInd />
        <w:snapToGrid />
        <w:ind w:left="1066" w:leftChars="0" w:hanging="363" w:firstLineChars="0" />
        <w:textAlignment w:val="auto" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>разработать архитектуру системы с учетом масштабируемости и возможности подключения новых источников данных;</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="53057216">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="81" />
        <w:keepNext w:val="0" />
        <w:keepLines w:val="0" />
        <w:pageBreakBefore w:val="0" />
        <w:widowControl />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="0" />
          <w:numId w:val="4" />
        </w:numPr>
        <w:kinsoku />
        <w:wordWrap />
        <w:overflowPunct />
        <w:topLinePunct w:val="0" />
        <w:autoSpaceDE />
        <w:autoSpaceDN />
        <w:bidi w:val="0" />
        <w:adjustRightInd />
        <w:snapToGrid />
        <w:ind w:left="1066" w:leftChars="0" w:hanging="363" w:firstLineChars="0" />
        <w:textAlignment w:val="auto" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>реализовать модуль автоматического сбора и хранения транзакций;</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="52C7333E">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="81" />
        <w:keepNext w:val="0" />
        <w:keepLines w:val="0" />
        <w:pageBreakBefore w:val="0" />
        <w:widowControl />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="0" />
          <w:numId w:val="4" />
        </w:numPr>
        <w:kinsoku />
        <w:wordWrap />
        <w:overflowPunct />
        <w:topLinePunct w:val="0" />
        <w:autoSpaceDE />
        <w:autoSpaceDN />
        <w:bidi w:val="0" />
        <w:adjustRightInd />
        <w:snapToGrid />
        <w:ind w:left="1066" w:leftChars="0" w:hanging="363" w:firstLineChars="0" />
        <w:textAlignment w:val="auto" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>разработать и обучить модели машинного обучения для прогнозирования финансовых потоков;</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="44C729F7">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="81" />
        <w:keepNext w:val="0" />
        <w:keepLines w:val="0" />
        <w:pageBreakBefore w:val="0" />
        <w:widowControl />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="0" />
          <w:numId w:val="4" />
        </w:numPr>
        <w:kinsoku />
        <w:wordWrap />
        <w:overflowPunct />
        <w:topLinePunct w:val="0" />
        <w:autoSpaceDE />
        <w:autoSpaceDN />
        <w:bidi w:val="0" />
        <w:adjustRightInd />
        <w:snapToGrid />
        <w:ind w:left="1066" w:leftChars="0" w:hanging="363" w:firstLineChars="0" />
        <w:textAlignment w:val="auto" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>создать серверную часть веб-приложения с использованием современных backend-технологий (Node.js, TypeScript, PostgreSQL, Redis, Kafka/RabbitMQ, Docker, JWT);</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="41FF3830">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="81" />
        <w:keepNext w:val="0" />
        <w:keepLines w:val="0" />
        <w:pageBreakBefore w:val="0" />
        <w:widowControl />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="0" />
          <w:numId w:val="4" />
        </w:numPr>
        <w:kinsoku />
        <w:wordWrap />
        <w:overflowPunct />
        <w:topLinePunct w:val="0" />
        <w:autoSpaceDE />
        <w:autoSpaceDN />
        <w:bidi w:val="0" />
        <w:adjustRightInd />
        <w:snapToGrid />
        <w:ind w:left="1066" w:leftChars="0" w:hanging="363" w:firstLineChars="0" />
        <w:textAlignment w:val="auto" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>обеспечить доступ к функционалу системы через веб-интерфейс (React + Next.js);</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="2B12C53D">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="81" />
        <w:keepNext w:val="0" />
        <w:keepLines w:val="0" />
        <w:pageBreakBefore w:val="0" />
        <w:widowControl />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="0" />
          <w:numId w:val="4" />
        </w:numPr>
        <w:kinsoku />
        <w:wordWrap />
        <w:overflowPunct />
        <w:topLinePunct w:val="0" />
        <w:autoSpaceDE />
        <w:autoSpaceDN />
        <w:bidi w:val="0" />
        <w:adjustRightInd />
        <w:snapToGrid />
        <w:ind w:left="1066" w:leftChars="0" w:hanging="363" w:firstLineChars="0" />
        <w:textAlignment w:val="auto" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
        <w:t>провести тестирование разработанного приложения и оценить корректность работы прогнозов и аналитических функций.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="41BC8A43">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="44" />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="1" />
          <w:numId w:val="2" />
        </w:numPr>
        <w:ind w:left="1495" w:leftChars="0" w:firstLineChars="0" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t xml:space="preserve"> Выводы к главе</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="0D416E6A">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="81" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
          <w:lang w:eastAsia="ru-RU" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
          <w:lang w:eastAsia="ru-RU" />
        </w:rPr>
        <w:t>В данной главе была рассмотрена предметная область управления личными финансами, а также выполнен обзор существующих программных решений на рынке. Проведён анализ функциональных возможностей приложений ДЗЕН Мани, CoinKeeper и Дребеденьги, ориентированных на фиксацию и визуализацию доходов и расходов пользователей.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="3619B57E">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="81" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
          <w:lang w:eastAsia="ru-RU" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
          <w:lang w:eastAsia="ru-RU" />
        </w:rPr>
        <w:t>В результате анализа были выявлены ключевые достоинства этих приложений, включая удобный интерфейс, возможность классификации расходов, визуализацию финансовых потоков и уведомления о превышении бюджета. Вместе с тем установлено, что данные сервисы обладают значительными ограничениями: отсутствуют механизмы интеллектуального прогнозирования бюджета, аналитическая обработка данных ограничена, а методы машинного обучения для предсказания финансового поведения пользователей не применяются.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="16D6B98C">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="81" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
          <w:lang w:eastAsia="ru-RU" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
          <w:lang w:eastAsia="ru-RU" />
        </w:rPr>
        <w:t>Таким образом, на основании проведённого анализа была сформулирована задача разработки программной системы, объединяющей функции автоматического учёта транзакций, аналитики расходов и прогнозирования финансового поведения пользователя. Разрабатываемая платформа должна предоставлять пользователю не только информацию о текущем состоянии бюджета, но и прогнозы будущих расходов и доходов, что является её ключевым преимуществом перед существующими аналогами.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="4E817A2E">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="81" />
        <w:rPr>
          <w:lang w:eastAsia="ru-RU" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
          <w:lang w:eastAsia="ru-RU" />
        </w:rPr>
        <w:t>Реализация данного проекта позволит повысить финансовую грамотность пользователей, упростить планирование бюджета, способствовать рациональному использованию денежных средств и создать основу для дальнейшего развития интеллектуальных инструментов управления личными финансами с использованием современных технологий машинного обучения.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="1BBDF252">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="44" />
        <w:ind w:firstLine="0" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="57EAFB4A">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="4A2C3F49">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="3DE11F80">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="26EFAFBE">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="02A4D058">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="6B550AE5">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="7BA0B5EC">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="5D67AC79">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="70757A89">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="65620A51">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="2B23AF62">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="1F80FFF2">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="599832C9">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="6734173B">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="586A9BE8">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="4A27A556">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="25A4CE03">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="67" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="60D3835F">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="40" />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="0" />
          <w:numId w:val="2" />
        </w:numPr>
        <w:ind w:left="1480" w:leftChars="0" w:firstLineChars="0" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t xml:space="preserve"> Проектирование клиентской части платформы «Финтрек» для управления личными финансами</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="1723EEED">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Во второй главе рассматривается проектирование клиентской части платформы «Финтрек». Раздел описывает структуру пользовательского интерфейса, логику взаимодействия экранов с серверной частью, правила обработки данных и подход к интеграции с тестовым кошельком. Акцент сделан на тех решениях, которые уже реализованы в текущем коде проекта.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="41C52E3A">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="44" />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="1" />
          <w:numId w:val="2" />
        </w:numPr>
        <w:ind w:left="1495" w:leftChars="0" w:firstLineChars="0" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t xml:space="preserve"> Обобщенная архитектурная схема платформы</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="602C9E5B">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>На рисунке 2.1 представлена архитектурная схема взаимодействия компонентов системы.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="377FAB92">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="87" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Рисунок 2.1 – Обобщенная архитектурная схема платформы «Финтрек»</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="4E8AD28D">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Клиентская часть работает по модели одностраничного приложения (Single Page Application, SPA) и обменивается данными с сервером через программный интерфейс приложения (Application Programming Interface, API). Пользовательские действия на экранах дашборда, операций, прогноза и тестового кошелька превращаются в HTTP-запросы к backend-модулям.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="6DE82595">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Серверная часть построена модульно: аутентификация, транзакции, дашборд, прогноз, webhooks, sandbox-wallet, пользователи. Такой контур упрощает развитие проекта: новые функции добавляются в отдельные модули без переписывания всей системы. В качестве инфраструктурной основы используется Docker Compose, поэтому запуск среды остается воспроизводимым на разных рабочих машинах.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="381ABB74">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="44" />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="1" />
          <w:numId w:val="2" />
        </w:numPr>
        <w:ind w:left="1495" w:leftChars="0" w:firstLineChars="0" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t xml:space="preserve"> Проектирование подсистемы аутентификации и управления доступом</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="15940D6E">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Подсистема аутентификации обеспечивает регистрацию, вход и проверку прав доступа к защищённым маршрутам. После успешной проверки учетных данных сервер формирует JSON Web Token (JWT), который клиентская часть передаёт в каждом запросе к приватным endpoint.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="6FAC3E4E">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>На клиенте реализована логика хранения токена в сессии пользователя, обработка ошибок авторизации и корректный выход из аккаунта. Если токен недействителен, интерфейс закрывает защищённые разделы и переводит пользователя на экран входа. Такой сценарий устраняет ситуацию, когда пользователь видит данные без подтверждённой авторизации.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="2587693B">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Для административного режима применена отдельная проверка. Это позволяет отделить стандартный пользовательский контур от контента, который должен быть доступен только администратору, включая список учетных записей и служебную статистику.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="7BE7239F">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="44" />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="0" />
          <w:numId w:val="0" />
        </w:numPr>
        <w:ind w:left="1120" w:leftChars="0" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>2.2.1 Модель данных подсистемы аутентификации</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="15A95FCE">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>На рисунке 2.2 представлена схема данных подсистемы аутентификации.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="133556B8">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="87" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Рисунок 2.2 – Даталогическая схема подсистемы аутентификации</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="448E4F8C">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>В базе данных хранятся данные пользователя, учетные параметры входа и роль доступа. В структуре пользователя используются поля идентификатора, электронной почты, имени и хеша пароля. Для защиты учетных данных используется хеширование пароля на серверной стороне.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="5C17B732">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Связь аутентификации с остальными модулями строится по идентификатору пользователя. Это позволяет однозначно связывать операции, цели, бюджеты и события тестового кошелька с владельцем аккаунта и формировать персональную аналитику без смешивания данных между пользователями.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="28857389">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="44" />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="0" />
          <w:numId w:val="0" />
        </w:numPr>
        <w:ind w:left="1120" w:leftChars="0" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>2.3 Проектирование клиентской части</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="55DD62C3">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Проектирование клиентской части платформы «Финтрек» строится вокруг модульной архитектуры, которую можно развивать без полной переработки интерфейса. Такой подход упрощает сопровождение, ускоряет внедрение новых функций и снижает риск регрессий при обновлениях. Интерфейс при этом должен оставаться понятным в ежедневной работе: от просмотра баланса до создания операций и контроля лимитов.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="7ED4F441">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>К ключевым требованиям к пользовательскому интерфейсу относятся следующие положения:</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="2D3BCAEA">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>1. Прозрачная модель взаимодействия и предсказуемость действий. Пользователь должен быстро проходить типовые сценарии: вход, просмотр дашборда, добавление дохода или расхода, переход к целям, бюджетам и тестовому кошельку. У каждого действия должен быть понятный результат, без скрытых шагов и неочевидных переходов.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="3AFACAB9">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>2. Актуализация данных без ручного обновления страницы. Для финансового сервиса это критично: баланс, история операций, статус синхронизации и аналитические блоки должны обновляться автоматически. Это реализуется за счёт архитектуры Single Page Application (SPA) и регулярного обмена с сервером через программный интерфейс приложения (Application Programming Interface, API).</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="7BD6BACC">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="27587B06">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="349D5B26">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="4835A414">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="5B49226E">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="06914375">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="39C0FDB5">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="004D2965">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="36AAF7AB">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="69D370D3">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="63D5CA21">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="089BBA00">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p w14:paraId="674DFDA4">
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:ind w:left="0" w:leftChars="0" w:firstLine="0" w:firstLineChars="0" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="44" />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="0" />
          <w:numId w:val="0" />
        </w:numPr>
        <w:ind w:left="1120" w:leftChars="0" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>3. Проектирование клиентской части платформы «Финтрек» для управления личными финансами</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>В данном разделе рассматриваются особенности реализации клиентской части платформы «Финтрек», включая структуру программного средства, состав модулей интерфейса и взаимодействие с серверной частью. Также приводится обоснование выбранного стека технологий и инструментов разработки.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="44" />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="0" />
          <w:numId w:val="0" />
        </w:numPr>
        <w:ind w:left="1120" w:leftChars="0" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>3.1 Выбор средств разработки программного средства</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Перед рассмотрением деталей реализации компонентов системы необходимо определить используемые инструменты разработки и обосновать их выбор. Анализ проводится отдельно для клиентской части и серверных компонентов, обеспечивающих работу подсистемы аутентификации, аналитики и интеграционного контура платформы «Финтрек».</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Для каждого из компонентов определяются следующие категории инструментов:</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>1.Язык программирования;</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>2.Фреймворк или библиотека для разработки;</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>3.Среда разработки;</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>4.Система управления базами данных (для серверной части).</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Для реализации клиентской части выбран язык программирования TypeScript, расширяющий возможности JavaScript за счёт статической типизации. Использование TypeScript повысило надёжность форм ввода, упростило сопровождение интерфейсных модулей и сократило количество ошибок на этапе сборки. При наличии большого числа экранов и сценариев типизация остаётся ключевым инструментом контроля качества.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>К основным преимуществам TypeScript относятся:</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>1.Наличие статической типизации, позволяющей выявлять ошибки на этапе компиляции;</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>2.Полная совместимость с JavaScript, что обеспечивает гибкость внедрения;</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>3.Поддержка современных стандартов ECMAScript и расширенных возможностей языка;</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>4.Улучшенная интеграция со средствами разработки, включая автодополнение и рефакторинг;</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>5.Активное развитие и поддержка со стороны крупного сообщества.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>В качестве основной библиотеки для разработки пользовательского интерфейса выбрана React. Это решение используется для построения одностраничных приложений и обеспечивает удобное управление состоянием, а также повторное использование компонентов на разных экранах платформы.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Преимущества использования React включают:</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>1.Компонентную архитектуру, упрощающую разработку и поддержку системы;</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>2.Высокую производительность за счёт оптимизации обновления интерфейса;</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>3.Гибкость при интеграции с различными технологиями;</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>4.Удобство разработки благодаря декларативному подходу;</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>5.Поддержку TypeScript, обеспечивающую дополнительную надёжность.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Для организации структуры клиентского приложения и маршрутизации используется подход к построению SPA-приложений на основе инструментов экосистемы React, что обеспечивает масштабируемость и удобство дальнейшего развития проекта.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Для реализации серверной части выбран язык программирования TypeScript и фреймворк NestJS, обеспечивающие надёжную обработку запросов и модульную организацию кода. Такой стек позволяет реализовать безопасную работу с пользователями, обработку JWT-токенов, интеграционные endpoint и поддержку сервисов аналитики.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Преимущества TypeScript и NestJS включают:</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>1.Высокую производительность и надёжность;</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>2.Поддержку современного подхода к разработке серверных приложений;</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>3.Удобную работу с безопасностью и механизмами авторизации;</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>4.Гибкость при построении модульной архитектуры;</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>5.Активную поддержку со стороны сообщества разработчиков.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>В качестве системы управления базами данных используется PostgreSQL, обеспечивающая надёжное хранение пользовательских данных, операций, бюджетов и финансовых целей.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>К основным преимуществам PostgreSQL относятся:</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>1.Поддержка транзакций и соответствие требованиям ACID;</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>2.Высокая производительность при работе с большими объёмами данных;</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>3.Расширяемость и поддержка пользовательских типов;</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>4.Кроссплатформенность;</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>5.Надёжность и устойчивость к сбоям.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>В качестве среды разработки выбран редактор Visual Studio Code, предоставляющий широкие возможности для работы с TypeScript, React и NestJS. Использование профильных расширений повышает продуктивность разработки и упрощает сопровождение проекта.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Выбранный технологический стек обеспечивает баланс между производительностью, масштабируемостью и удобством разработки, что делает его оптимальным для реализации платформы «Финтрек» и связанных серверных компонентов.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="44" />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="0" />
          <w:numId w:val="0" />
        </w:numPr>
        <w:ind w:left="1120" w:leftChars="0" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>3.2 Описание реализации подсистемы аутентификации</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Подсистема аутентификации в проекте «Финтрек» реализована в рамках серверного модуля auth и построена по многоуровневой схеме: контроллер AuthController обрабатывает HTTP-запросы, сервис AuthService выполняет прикладную логику, а механизм JWT формирует токен доступа. Такое разделение ответственности снижает связанность модулей и упрощает развитие подсистемы без изменения внешнего API.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>В текущей реализации access-токен создаётся в формате JWT и содержит данные, необходимые для авторизации пользователя в защищённых маршрутах. Проверка учетных данных выполняется на стороне сервиса, пароль хранится в хешированном виде, а итоговый ответ авторизации формируется в едином формате для клиентской части.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Методы ключевого класса AuthService, определяющего поведение подсистемы аутентификации, приведены в таблице 3.1.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="87" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Таблица 3.1 – Описание методов класса AuthService</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:tbl>
      <w:tblPr>
        <w:tblW w:w="0" w:type="auto" />
        <w:tblBorders>
          <w:top w:val="single" w:sz="8" w:space="0" w:color="000000" />
          <w:left w:val="single" w:sz="8" w:space="0" w:color="000000" />
          <w:bottom w:val="single" w:sz="8" w:space="0" w:color="000000" />
          <w:right w:val="single" w:sz="8" w:space="0" w:color="000000" />
          <w:insideH w:val="single" w:sz="8" w:space="0" w:color="000000" />
          <w:insideV w:val="single" w:sz="8" w:space="0" w:color="000000" />
        </w:tblBorders>
      </w:tblPr>
      <w:tr>
        <w:tc>
          <w:tcPr>
            <w:tcW w:w="2400" w:type="dxa" />
          </w:tcPr>
          <w:p>
            <w:r>
              <w:t>Название метода</w:t>
            </w:r>
          </w:p>
        </w:tc>
        <w:tc>
          <w:tcPr>
            <w:tcW w:w="2400" w:type="dxa" />
          </w:tcPr>
          <w:p>
            <w:r>
              <w:t>Назначение</w:t>
            </w:r>
          </w:p>
        </w:tc>
        <w:tc>
          <w:tcPr>
            <w:tcW w:w="2400" w:type="dxa" />
          </w:tcPr>
          <w:p>
            <w:r>
              <w:t>Входные параметры</w:t>
            </w:r>
          </w:p>
        </w:tc>
        <w:tc>
          <w:tcPr>
            <w:tcW w:w="2400" w:type="dxa" />
          </w:tcPr>
          <w:p>
            <w:r>
              <w:t>Выходные параметры</w:t>
            </w:r>
          </w:p>
        </w:tc>
      </w:tr>
      <w:tr>
        <w:tc>
          <w:tcPr>
            <w:tcW w:w="2400" w:type="dxa" />
          </w:tcPr>
          <w:p>
            <w:r>
              <w:t>register</w:t>
            </w:r>
          </w:p>
        </w:tc>
        <w:tc>
          <w:tcPr>
            <w:tcW w:w="2400" w:type="dxa" />
          </w:tcPr>
          <w:p>
            <w:r>
              <w:t>Регистрация пользователя с проверкой уникальности e-mail и хешированием пароля.</w:t>
            </w:r>
          </w:p>
        </w:tc>
        <w:tc>
          <w:tcPr>
            <w:tcW w:w="2400" w:type="dxa" />
          </w:tcPr>
          <w:p>
            <w:r>
              <w:t>request: RegisterDto (email, fullName, password)</w:t>
            </w:r>
          </w:p>
        </w:tc>
        <w:tc>
          <w:tcPr>
            <w:tcW w:w="2400" w:type="dxa" />
          </w:tcPr>
          <w:p>
            <w:r>
              <w:t>AuthResponse: accessToken, user</w:t>
            </w:r>
          </w:p>
        </w:tc>
      </w:tr>
      <w:tr>
        <w:tc>
          <w:tcPr>
            <w:tcW w:w="2400" w:type="dxa" />
          </w:tcPr>
          <w:p>
            <w:r>
              <w:t>login</w:t>
            </w:r>
          </w:p>
        </w:tc>
        <w:tc>
          <w:tcPr>
            <w:tcW w:w="2400" w:type="dxa" />
          </w:tcPr>
          <w:p>
            <w:r>
              <w:t>Аутентификация пользователя по e-mail и паролю, выдача токена доступа.</w:t>
            </w:r>
          </w:p>
        </w:tc>
        <w:tc>
          <w:tcPr>
            <w:tcW w:w="2400" w:type="dxa" />
          </w:tcPr>
          <w:p>
            <w:r>
              <w:t>request: LoginDto (email, password)</w:t>
            </w:r>
          </w:p>
        </w:tc>
        <w:tc>
          <w:tcPr>
            <w:tcW w:w="2400" w:type="dxa" />
          </w:tcPr>
          <w:p>
            <w:r>
              <w:t>AuthResponse: accessToken, user</w:t>
            </w:r>
          </w:p>
        </w:tc>
      </w:tr>
      <w:tr>
        <w:tc>
          <w:tcPr>
            <w:tcW w:w="2400" w:type="dxa" />
          </w:tcPr>
          <w:p>
            <w:r>
              <w:t>validateUser</w:t>
            </w:r>
          </w:p>
        </w:tc>
        <w:tc>
          <w:tcPr>
            <w:tcW w:w="2400" w:type="dxa" />
          </w:tcPr>
          <w:p>
            <w:r>
              <w:t>Служебная проверка учётных данных перед формированием сессии.</w:t>
            </w:r>
          </w:p>
        </w:tc>
        <w:tc>
          <w:tcPr>
            <w:tcW w:w="2400" w:type="dxa" />
          </w:tcPr>
          <w:p>
            <w:r>
              <w:t>email: string, password: string</w:t>
            </w:r>
          </w:p>
        </w:tc>
        <w:tc>
          <w:tcPr>
            <w:tcW w:w="2400" w:type="dxa" />
          </w:tcPr>
          <w:p>
            <w:r>
              <w:t>UserEntity или ошибка авторизации</w:t>
            </w:r>
          </w:p>
        </w:tc>
      </w:tr>
      <w:tr>
        <w:tc>
          <w:tcPr>
            <w:tcW w:w="2400" w:type="dxa" />
          </w:tcPr>
          <w:p>
            <w:r>
              <w:t>generateToken</w:t>
            </w:r>
          </w:p>
        </w:tc>
        <w:tc>
          <w:tcPr>
            <w:tcW w:w="2400" w:type="dxa" />
          </w:tcPr>
          <w:p>
            <w:r>
              <w:t>Служебный метод генерации JWT на основе профиля пользователя.</w:t>
            </w:r>
          </w:p>
        </w:tc>
        <w:tc>
          <w:tcPr>
            <w:tcW w:w="2400" w:type="dxa" />
          </w:tcPr>
          <w:p>
            <w:r>
              <w:t>user: UserEntity</w:t>
            </w:r>
          </w:p>
        </w:tc>
        <w:tc>
          <w:tcPr>
            <w:tcW w:w="2400" w:type="dxa" />
          </w:tcPr>
          <w:p>
            <w:r>
              <w:t>string (JWT token)</w:t>
            </w:r>
          </w:p>
        </w:tc>
      </w:tr>
      <w:tr>
        <w:tc>
          <w:tcPr>
            <w:tcW w:w="2400" w:type="dxa" />
          </w:tcPr>
          <w:p>
            <w:r>
              <w:t>buildAuthResponse</w:t>
            </w:r>
          </w:p>
        </w:tc>
        <w:tc>
          <w:tcPr>
            <w:tcW w:w="2400" w:type="dxa" />
          </w:tcPr>
          <w:p>
            <w:r>
              <w:t>Формирование унифицированного ответа авторизации.</w:t>
            </w:r>
          </w:p>
        </w:tc>
        <w:tc>
          <w:tcPr>
            <w:tcW w:w="2400" w:type="dxa" />
          </w:tcPr>
          <w:p>
            <w:r>
              <w:t>user: UserEntity, accessToken: string</w:t>
            </w:r>
          </w:p>
        </w:tc>
        <w:tc>
          <w:tcPr>
            <w:tcW w:w="2400" w:type="dxa" />
          </w:tcPr>
          <w:p>
            <w:r>
              <w:t>AuthResponse</w:t>
            </w:r>
          </w:p>
        </w:tc>
      </w:tr>
    </w:tbl>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Реализованная подсистема аутентификации покрывает полный цикл пользовательской сессии: регистрацию, проверку учетных данных, выдачу токена доступа и обработку отказов авторизации. Принятая схема обеспечивает корректное разграничение прав и устойчивую работу защищённых API-методов платформы.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="44" />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="0" />
          <w:numId w:val="0" />
        </w:numPr>
        <w:ind w:left="1120" w:leftChars="0" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>3.3 Описание реализации пользовательского интерфейса</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Пользовательский интерфейс построен на TypeScript и React. Архитектурная декомпозиция выполнена по Feature Sliced Design, маршрутизация реализована через React Router. Такое разделение упростило развитие модулей без конфликтов между зонами ответственности.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Интеграция с backend организована через централизованный API-клиент. Этот слой отвечает за унифицированную обработку запросов и ошибок, благодаря чему экраны ведут себя предсказуемо в единых сценариях.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="44" />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="0" />
          <w:numId w:val="0" />
        </w:numPr>
        <w:ind w:left="1120" w:leftChars="0" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>3.3.1 Описание основных системных модулей</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>В клиентской части выделены модули session/profile, dashboard, transactions, budgets, goals, forecast, sandbox-wallet и integrations. Каждый модуль содержит собственное состояние, набор процедур и визуальные компоненты.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Модуль session/profile отвечает за аутентификацию и сессию. Dashboard отображает сводную аналитику. Transactions реализует ввод и фильтрацию операций. Sandbox-wallet обеспечивает сценарии автоматического поступления операций через интеграционный контур.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="44" />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="0" />
          <w:numId w:val="0" />
        </w:numPr>
        <w:ind w:left="1120" w:leftChars="0" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>3.3.2 Описание основных процедур системных модулей</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Ключевая прикладная логика реализована через асинхронные процедуры: загрузка сводки, чтение истории операций, создание транзакции, запуск прогноза, выполнение перевода в тестовом кошельке и синхронизация офлайн-очереди.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="87" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Таблица 3.2 – Основные процедуры модуля session/profile</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="87" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Таблица 3.3 – Основные процедуры модуля transactions</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="87" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Таблица 3.4 – Основные процедуры модуля dashboard</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="87" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Таблица 3.5 – Основные процедуры модуля sandbox-wallet</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="87" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Таблица 3.6 – Основные процедуры модулей forecast и integrations</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="44" />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="0" />
          <w:numId w:val="0" />
        </w:numPr>
        <w:ind w:left="1120" w:leftChars="0" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>3.3.3 Конструирование дизайн-кода</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Дизайн-код интерфейса построен на переиспользуемых UI-компонентах: кнопках, полях ввода, селектах, карточках, таблицах и модальных окнах. Единая библиотека компонентов поддерживает одинаковое поведение элементов на всех экранах.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="87" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Таблица 3.7 – Основные компоненты дизайн-кода пользовательского интерфейса</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Поверх базовых элементов реализованы составные виджеты: форма операции, карточка кошелька, блок периодной аналитики и экран интеграций.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="87" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Таблица 3.8 – Вспомогательные UI-компоненты пользовательского интерфейса</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="44" />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="0" />
          <w:numId w:val="0" />
        </w:numPr>
        <w:ind w:left="1120" w:leftChars="0" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>3.3.4 Конструирование сервиса уведомлений</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Сервис уведомлений поддерживает загрузку событий, фильтрацию и подтверждение прочтения. Модуль используется для сообщений о синхронизации, новых операциях и событиях безопасности аккаунта.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Пример экрана уведомлений представлен на рисунке 3.1.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="87" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Рисунок 3.1 – Экран списка пользовательских уведомлений</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Пример состояния после подтверждения прочтения представлен на рисунке 3.2.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="87" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Рисунок 3.2 – Состояние уведомлений после отметки прочтения</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="87" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Таблица 3.9 – Описание процедур модуля notifications</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="44" />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="0" />
          <w:numId w:val="0" />
        </w:numPr>
        <w:ind w:left="1120" w:leftChars="0" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>3.3.5 Конструирование статических маршрутов</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Статические маршруты клиентской части описаны в конфигурации роутинга и используются в основном AppRouter. Доступ к защищённым экранам контролируется проверкой сессии и роли пользователя.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="87" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Таблица 3.10 – Основные навигационные вкладки пользовательского интерфейса</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="87" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Таблица 3.11 – Список маршрутов пользовательского интерфейса</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Взаимосвязи между ключевыми экранами показаны на рисунке 3.3.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="87" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Рисунок 3.3 – Диаграмма взаимосвязей экранов клиентского интерфейса</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>При отсутствии активной сессии выполняется перенаправление на маршрут входа. При попытке перехода в недоступный раздел пользователь переводится на разрешённый маршрут.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="44" />
        <w:numPr>
          <w:ilvl w:val="0" />
          <w:numId w:val="0" />
        </w:numPr>
        <w:ind w:left="1120" w:leftChars="0" />
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>3.4 Выводы по главе</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>В главе представлены результаты реализации клиентской части «Финтрек»: описаны модули интерфейса, процедуры обмена с сервером, принципы дизайн-кода и структура маршрутизации. Отдельно рассмотрены аутентификация, интеграционный контур и сервис уведомлений.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:p>
      <w:pPr>
        <w:pStyle w:val="42" />
        <w:rPr>
          <w:rFonts w:hint="default" />
        </w:rPr>
      </w:pPr>
      <w:r>
        <w:t>Принятые решения обеспечивают расширяемость приложения, устойчивую работу пользовательских сценариев и согласованную интеграцию с серверными подсистемами. Это создаёт рабочую базу для этапа тестирования и оценки качества программного средства.</w:t>
      </w:r>
    </w:p>
    <w:sectPr>
      <w:headerReference r:id="rId5" w:type="default" />
      <w:footerReference r:id="rId6" w:type="default" />
      <w:pgSz w:w="11906" w:h="16838" />
      <w:pgMar w:top="1134" w:right="851" w:bottom="1304" w:left="1531" w:header="794" w:footer="227" w:gutter="0" />
      <w:pgNumType w:start="4" />
      <w:cols w:space="708" w:num="1" />
      <w:titlePg />
      <w:docGrid w:linePitch="382" w:charSpace="0" />
    </w:sectPr>
  </w:body>
</w:document>